美軍軍機今早以呼號「happy day」經巴士海峽飛往南海

〔記者蔡宗憲／屏東報導〕台灣南端巴士海峽近年常有各式美國軍機掠過，特殊呼號常成為軍事迷討論焦點，今天適逢蔡英文總統520就職，典禮進行期間竟出現「happy day」呼號，疑有偷偷祝福含意，令不少記錄下的軍事迷莞爾。

記錄下的軍事迷老許說，這架隸屬沖繩嘉手納基地的美國海軍P-3C反潛機，今天上午10點左右，以高度22500英呎通過巴士海峽往南海飛去，呼號竟是「happy day」。

老許表示，透過飛機追蹤網站「Plane Finder」，近期常能發現美國軍機掠過巴士海峽，各式各樣的呼號也是民主國家的展現，這次選在520剛好使用「happy day」當呼號，確實引人聯想「空中送上遙遠祝福」的含意。

台灣no.1

this way sir

Sir

中国都未亡就happy day

Push

over here

都未到海南島一帶